# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2007-2018, Georg Brandl and the Sphinx team
# This file is distributed under the same license as the Sphinx package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# cdarlint <cdarling@126.com>, 2018
# wendi cao <651645601@qq.com>, 2020
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Sphinx 2.0.0+/f9414ea\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-11-19 17:10+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2018-02-12 13:46+0000\n"
"Last-Translator: wendi cao <651645601@qq.com>, 2020\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/sphinx-doc/teams/15434/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:4
msgid "Internationalization"
msgstr "国际化"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:8
msgid ""
"Complementary to translations provided for Sphinx-generated messages such as"
" navigation bars, Sphinx provides mechanisms facilitating *document* "
"translations in itself.  See the :ref:`intl-options` for details on "
"configuration."
msgstr ""
"作为对Sphinx生成的消息（如导航栏）提供的翻译的补充，Sphinx本身提供了促进*文档t*翻译的机制。有关配置的详细信息，请参阅：ref:`intl"
" options`。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:15
msgid ""
"Workflow visualization of translations in Sphinx.  (The stick-figure is "
"taken from an `XKCD comic <https://xkcd.com/779/>`_.)"
msgstr "sphinx翻译的工作流可视化。（图中的木棍形象取自一本XKCD漫画<https://xkcd.com/779/>`_.)"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:22
msgid "Sphinx internationalization details"
msgstr "sphinx国际化细节"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:24
msgid ""
"**gettext** [1]_ is an established standard for internationalization and "
"localization.  It naively maps messages in a program to a translated string."
" Sphinx uses these facilities to translate whole documents."
msgstr "**gettext**[1]\\u是国际化和本地化的既定标准。它直接将程序中的消息映射到翻译后的字符串。sphinx使用这些工具翻译整个文件。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:28
msgid ""
"Initially project maintainers have to collect all translatable strings (also"
" referred to as *messages*) to make them known to translators.  Sphinx "
"extracts these through invocation of ``sphinx-build -b gettext``."
msgstr ""
"最初，项目维护人员必须收集所有可翻译字符串（也称为*消息*）以使翻译人员知道它们。Sphinx通过调用“Sphinx build-b "
"gettext”来提取这些内容。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:32
msgid ""
"Every single element in the doctree will end up in a single message which "
"results in lists being equally split into different chunks while large "
"paragraphs will remain as coarsely-grained as they were in the original "
"document.  This grants seamless document updates while still providing a "
"little bit of context for translators in free-text passages.  It is the "
"maintainer's task to split up paragraphs which are too large as there is no "
"sane automated way to do that."
msgstr ""
"doctree中的每个元素都将以一条消息结束，这将导致列表被平均地分成不同的块，而大的段落将保持与原始文档中一样的粗粒度。这就允许无缝的文档更新，同时仍然为自由文本段中的翻译人员提供一点上下文。维护人员的任务是分割太大的段落，因为没有一种合理的自动化方法来分割这些段落。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:40
msgid ""
"After Sphinx successfully ran the "
":class:`~sphinx.builders.gettext.MessageCatalogBuilder` you will find a "
"collection of ``.pot`` files in your output directory.  These are **catalog "
"templates** and contain messages in your original language *only*."
msgstr ""
"在Sphinx成功运行：类之后：`~sphinx.builders.gettext.MessageCatalogBuilder`您将在输出目录中找到一组“.pot”文件。这些是**目录模板**，只包含您的原始语言*的消息*。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:45
msgid ""
"They can be delivered to translators which will transform them to ``.po`` "
"files --- so called **message catalogs** --- containing a mapping from the "
"original messages to foreign-language strings."
msgstr "它们可以被传递给翻译程序，翻译程序会将它们转换成`.po``文件，即所谓的**消息目录**，其中包含从原始消息到外语字符串的映射。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:49
msgid ""
"Gettext compiles them into a binary format known as **binary catalogs** "
"through :program:`msgfmt` for efficiency reasons.  If you make these files "
"discoverable with :confval:`locale_dirs` for your :confval:`language`, "
"Sphinx will pick them up automatically."
msgstr ""
"为了提高效率，Gettext将它们编译成一种称为**二进制目录**的二进制格式：program:`msgfmt'。如果您使用：confval:`locale_dirs`为您的：confval:`language`设置这些文件的可发现性，Sphinx将自动提取它们。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:54
msgid ""
"An example: you have a document ``usage.rst`` in your Sphinx project.  The "
"gettext builder will put its messages into ``usage.pot``.  Imagine you have "
"Spanish translations [2]_ on your hands in ``usage.po`` --- for your builds "
"to be translated you need to follow these instructions:"
msgstr ""
"例如：你有一份文件``usage.rst``在你的sphinx项目中。gettext构建器将把它的消息放入``usage.pot``. "
"想象一下你手上有西班牙语翻译``usage.po``---对于要翻译的生成，您需要遵循以下说明："

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:59
msgid ""
"Compile your message catalog to a locale directory, say ``locale``, so it "
"ends up in ``./locale/es/LC_MESSAGES/usage.mo`` in your source directory "
"(where ``es`` is the language code for Spanish.) ::"
msgstr ""
"将您的消息目录编译到一个locale目录中，比如“locale”，这样它就以`./locale/es/LC峎MESSAGES结束/用法.mo``在源目录中（其中“es”是西班牙语的语言代码）："

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:65
msgid "Set :confval:`locale_dirs` to ``[\"locale/\"]``."
msgstr "Set :confval:`locale_dirs` to ``[\"locale/\"]``."

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:66
msgid ""
"Set :confval:`language` to ``es`` (also possible via :option:`-D <sphinx-"
"build -D>`)."
msgstr ""
"Set :confval:`language` to ``es`` (also possible via :option:`-D <sphinx-"
"build -D>`)."

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:67
msgid "Run your desired build."
msgstr "运行所需的构建。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:71
msgid "Translating with sphinx-intl"
msgstr "用sphinx国际翻译"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:74
msgid "Quick guide"
msgstr "快速指南"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:76
msgid ""
"`sphinx-intl`_ is a useful tool to work with Sphinx translation flow. This "
"section describe an easy way to translate with sphinx-intl."
msgstr "`sphinx intl`是一个使用sphinx转换流的有用工具。本节介绍了一种使用sphinx-intl进行翻译的简单方法。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:79
msgid "Install `sphinx-intl`_ by :command:`pip install sphinx-intl`."
msgstr "安装“sphinx intl”的方法：命令：`pip Install sphinx intl`。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:81
msgid "Add configurations to your `conf.py`::"
msgstr "将配置添加到`conf.py`::"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:86
msgid ""
"This case-study assumes that :confval:`locale_dirs` is set to 'locale/' and "
":confval:`gettext_compact` is set to `False` (the Sphinx document is already"
" configured as such)."
msgstr ""
"本案例研究假设：confval:`locale_dirs`设置为'locale/'，confval:`gettext_compact`设置为'False'（Sphinx文档已经配置为这样）。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:90
msgid "Extract document's translatable messages into pot files:"
msgstr "将文档的可翻译消息提取到pot文件中："

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:96
msgid ""
"As a result, many pot files are generated under ``_build/gettext`` "
"directory."
msgstr "因此，许多pot文件都在``u build/gettext``目录下生成。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:99
msgid "Setup/Update your `locale_dir`:"
msgstr "设置/更新“locale”目录："

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:105
msgid "Done. You got these directories that contain po files:"
msgstr "完成。这些目录包含po文件："

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:107
msgid "`./locale/de/LC_MESSAGES/`"
msgstr "`./locale/de/LC_MESSAGES/`"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:108
msgid "`./locale/ja/LC_MESSAGES/`"
msgstr "`./locale/ja/LC_MESSAGES/`"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:110
msgid "Translate your po files under `./locale/<lang>/LC_MESSAGES/`."
msgstr ""
"在该目录下翻译您的po文件 Translate your po files under `./locale/<lang>/LC_MESSAGES/`."

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:112
msgid "make translated document."
msgstr "制作翻译文件。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:114
msgid ""
"You need a :confval:`language` parameter in ``conf.py`` or you may also "
"specify the parameter on the command line (for BSD/GNU make):"
msgstr "您需要一个：confval:`language`参数``配置文件``也可以在命令行上指定参数（对于BSD/GNU make）："

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:121
msgid "command line (for Windows cmd.exe):"
msgstr "命令行（对于Windows命令提示符):"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:128
msgid "command line (for PowerShell):"
msgstr "命令行（对于PowerShell）："

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:136
msgid ""
"Congratulations! You got the translated documentation in the ``_build/html``"
" directory."
msgstr "祝贺你！翻译后的文档在``u build/html``目录下。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:141
msgid ""
"sphinx-build that is invoked by make command will build po files into mo "
"files."
msgstr "make命令调用的sphinx构建将把po文件构建成mo文件。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:143
msgid ""
"If you are using 1.2.x or earlier, please invoke ``sphinx-intl build`` "
"command before make command."
msgstr "如果您使用的是1.2.x或更早版本，请在make命令之前调用“sphinx intl build”命令。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:148
msgid "Translating"
msgstr "翻译"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:150
msgid ""
"Translate po file under ``./locale/de/LC_MESSAGES`` directory. The case of "
"builders.po file for sphinx document:"
msgstr "翻译`./locale/de/LC`MESSAGES``目录下的采购订单文件。关于builders.po sphinx文件："

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:160
msgid ""
"Another case, msgid is multi-line text and contains reStructuredText syntax:"
msgstr "另一种情况是，msgid是多行文本，并包含restructedText语法："

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:174
msgid ""
"Please be careful not to break reST notation.  Most po-editors will help you"
" with that."
msgstr "请注意不要破坏reST符号。大多数po编辑都会帮你。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:179
msgid "Update your po files by new pot files"
msgstr "用新的pot文件更新你的po文件"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:181
msgid ""
"If a document is updated, it is necessary to generate updated pot files and "
"to apply differences to translated po files. In order to apply the updating "
"difference of a pot file to po file, use the :command:`sphinx-intl update` "
"command."
msgstr ""
"如果更新了文档，则需要生成更新的pot文件，并将差异应用于已翻译的po文件。要将pot文件的更新差异应用于po文件，请使用：命令：`sphinx "
"intl update`命令。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:192
msgid "Using Transifex service for team translation"
msgstr "使用Transifex服务进行团队翻译"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:194
msgid ""
"Transifex_ is one of several services that allow collaborative translation "
"via a web interface.  It has a nifty Python-based command line client that "
"makes it easy to fetch and push translations."
msgstr ""
"Transifex_x是允许通过web界面进行协作翻译的几种服务之一。它有一个漂亮的基于Python的命令行客户机，使得获取和推送翻译变得很容易。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:201
msgid "Install `transifex-client`_"
msgstr "安装 `transifex-client`_"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:203
msgid "You need :command:`tx` command to upload resources (pot files)."
msgstr "您需要：command:`tx`命令来上载资源（pot文件）。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:209
msgid "`Transifex Client documentation`_"
msgstr "`Transifex Client documentation`_"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:212
msgid ""
"Create your transifex_ account and create new project for your document"
msgstr "创建transifex账户并为文档创建新项目"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:214
msgid ""
"Currently, transifex does not allow for a translation project to have more "
"than one version of the document, so you'd better include a version number "
"in your project name."
msgstr "目前，transifex不允许翻译项目拥有多个版本的文档，因此最好在项目名称中包含一个版本号。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:218
msgid "For example:"
msgstr "例如："

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:0
msgid "Project ID"
msgstr "项目ID"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:220
msgid "``sphinx-document-test_1_0``"
msgstr "``sphinx-document-test_1_0``"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:0
msgid "Project URL"
msgstr "项目URL"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:221
msgid "``https://www.transifex.com/projects/p/sphinx-document-test_1_0/``"
msgstr "``https://www.transifex.com/projects/p/sphinx-document-test_1_0/``"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:224
msgid "Create config files for tx command"
msgstr "为tx命令创建配置文件"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:226
msgid ""
"This process will create ``.tx/config`` in the current directory, as well as"
" a ``~/.transifexrc`` file that includes auth information."
msgstr "此进程将在当前目录中创建“.tx/config”，以及包含身份验证信息的“~/.transifexrc”文件。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:240
msgid "Upload pot files to transifex service"
msgstr "将pot文件上载到transifex服务"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:242
msgid "Register pot files to ``.tx/config`` file:"
msgstr "将pot文件注册到“.tx/config”文件："

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:250
msgid "and upload pot files:"
msgstr "以及上传pot文件"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:262
msgid "Forward the translation on transifex"
msgstr "在transifex上转发翻译"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:267
msgid "Pull translated po files and make translated html"
msgstr "拉取翻译的采购订单文件，并制作翻译的html"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:269
msgid "Get translated catalogs and build mo files (ex. for 'de'):"
msgstr "获取翻译的目录并生成mo文件（例如“de”的意思）："

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:280
msgid "Invoke make html (for BSD/GNU make):"
msgstr "调用make html（对于BSD/GNU make）："

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:287
msgid "That's all!"
msgstr "到此为止"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:290
msgid "Translating locally and on Transifex"
msgstr "本地和Transifex上的翻译"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:292
msgid ""
"If you want to push all language's po files, you can be done by using "
":command:`tx push -t` command. Watch out! This operation overwrites "
"translations in transifex."
msgstr ""
"如果要推送所有语言的po文件，可以使用：command:`tx push-t` command完成。小心！此操作覆盖transifex中的翻译。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:296
msgid ""
"In other words, if you have updated each in the service and local po files, "
"it would take much time and effort to integrate them."
msgstr "换句话说，如果您已经更新了服务和本地po文件中的每一个文件，那么集成它们将花费大量的时间和精力。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:302
msgid "Contributing to Sphinx reference translation"
msgstr "有助于sphinx参考翻译"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:304
msgid ""
"The recommended way for new contributors to translate Sphinx reference is to"
" join the translation team on Transifex."
msgstr "新贡献者翻译sphinx参考文献的推荐方式是加入Transifex上的翻译团队。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:307
msgid "There is `sphinx translation page`_ for Sphinx (master) documentation."
msgstr "sphinx（主）文档有“sphinx翻译页”。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:309
msgid "Login to transifex_ service."
msgstr "登录transifex服务。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:310
msgid "Go to `sphinx translation page`_."
msgstr "去sphinx翻译页面"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:311
msgid "Click ``Request language`` and fill form."
msgstr "单击“请求语言”并填写表单。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:312
msgid "Wait acceptance by transifex sphinx translation maintainers."
msgstr "等待sphinx翻译公司验收。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:313
msgid "(after acceptance) translate on transifex."
msgstr "（验收后）在transifex上翻译。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:317
msgid "Footnotes"
msgstr "脚注"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:318
msgid ""
"See the `GNU gettext utilities "
"<https://www.gnu.org/software/gettext/manual/gettext.html#Introduction>`_ "
"for details on that software suite."
msgstr ""
"请参见`GNU "
"gettext实用程序<https://www.gnu.org/software/gettext/manual/gettext.html简介>`_有关该软件套件的详细信息。"

#: ../../sphinx/doc/intl.rst:321
msgid "Because nobody expects the Spanish Inquisition!"
msgstr "因为没人期待西班牙宗教裁判所！"
